點解無人討論明日大嶼，千萬億基建

當個個集中講左好多年既九龍東CBD，買樓要買啟德將軍澳觀油塘。反而無咩發展商用明日大嶼做招來，其實會唔會先係下個二十年既爆升地方?

大家請拋磚

政府野搞得黎我地呢代都退哂休

都唔係呀，而家填海起樓速度快左好多，亦都可以想像每五年就有一D技術突破再加快速度。當30歲買樓，20年後就係收成期。

呢期日日洗腦，香港唔填海死咗十年咁，咁多車場地唔搞係要倒錢落海

CBD關油塘咩事？

由油塘出發兩站直到觀塘CBD2，甲級商廈，10分鐘直達啟德CBD1，城市脈搏，盡顯高尚

其實填海又真係平，比錢比班人換地只會肥左一部份人，唔計環境財政問題，自己填係最快，最有經濟效益。我覺得

而家成個將軍澳都係填海得黎既，班將軍澳撚當初唔吊9政府填海?

討論黎做乜 政府一定要上馬架啦 你唔係想反對呀 違反國安法架喎

填唔問題
搞撚晒支那每日150人黎先同我講要填

討論下第時會唔真係變CBD，咩行業為主，邊區有得投資等等

其實真係好好奇會唔會定位同中環一樣，如果係其實都係有D似而家其他甲級一樣無咩特點。反而可以主力發展高科産業，針對未來新興行業做硬件配套

係，呢個係問題，我覺得如果太多150又或者廢老住住係一個區，果個區都好難吸引人材高質居住生活。其實反而起多D居屋首置會好D，令有能力人有動力上游。

魔𤈛爐黎，第柒個

黨要解決房屋問題
仲爆升講經咩

香港唔會有高科技產業
呢樣百分之一千肯定
國家唔支持、商人唔投資

用黎貪

你睇條爛鳩高鐵同臭閪港珠澳

就算呢150個都係有錢既精英後生仔
佢地都要住,當佢3個人住一間屋,一日就要起50個單位俾佢地住
一年就要起萬幾至二萬個單位
你填海要十年,換算同時間即係單程證增加左十五萬至廿萬個單位需求

本身填出黎原意就係等香港本身既人多d土地使用
結果填出黎既空間就俾呢d新人食晒
仲填黎把鬼?

其實香港唔係冇地，你睇新界佬嗰度霸左幾多，原本政府同圍村佬傾好數收地，只不過明日大嶼呢壇嘢可能係支共想cap水先搞出黎，會唔會胎死腹中都係未知之數，話唔定最後結果係填完海再收埋新界地，因為以佢地依家嘅邏輯冇嘢做唔出

發展局向離島區議會提交諮詢文件，交代就「明日大嶼」展開的下一步工作。根據文年，當局估算約1,000公頃的交椅洲人工島可提供約15萬至26萬個單位，當中7成即10.5萬至18.2萬伙為公營房屋，應付長遠房屋需求。目標於2025年展開首階段交椅洲人工島的填海工程，並於2032年提供首批住屋單位。

2032-2021=11年,上面講左十年要廿萬個住宅
即係填出黎就俾撚晒150個單程證住

點cap水？

依家填海都係同支那買海砂
再加埋國企控制既中國XX工程公司中標
填好再派d低等人口去香港,支那又可以養少班
仲唔食到你盡?

同意總有D cap 點水成份，世界咁大，起咩都濕下腳既，睇下想比邊個濕姐比圍村佬濕不如比自己人。 新界地應該會照收，兩邊同時做

每次香港政府都話解決問， 但問題還在

呢十年啲大工程都判哂俾支那公司，你睇吓高鐵同港珠澳，錢就香港出，用家根本大部分都係支那人，維修保養仲要香港埋單

冇人話填黎俾你香港人享用